<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Метеор on My blog</title>
    <link>https://noskov.dev/tags/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80/</link>
    <description>Recent content in Метеор on My blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Everything is mine</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Aug 2015 10:29:52 +0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://noskov.dev/tags/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Анализ скорости загрузки и работы сайта Scat.kz</title>
      <link>https://noskov.dev/ghost/analiz-skorosti-zaghruzki-i-raboty-saita-sta-kz/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2015 10:29:52 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://noskov.dev/ghost/analiz-skorosti-zaghruzki-i-raboty-saita-sta-kz/</guid>
      <description>Следующий на очереди Scat.kz, с показателем firstPaint в 730мс.
Основные показатели Загрузка документа Общий объём документа в 2.6мб. Сайт полностью грузится за 14.52 секунды. Основной объём страницы в картинках, так же сильно смущает TTFB в 555мс, при отдаче статики. Это говорит либо о неправильных настройках сервера, либо его нагрузке при отдаче статики. PageSpeed ==57 / 100== Отчёт PageSpeed
Основные рекомендации:
 Сжатие картинок. Загруженные картинки не оптимизированы под веб. (Сохранение JPG с качеством не более 75 и удаление EXIF информации) На сервере отключено сжатие и кеширование статики необходимо его обязательно настроить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анализ скорости загрузки и работы сайта Aviasales.kz</title>
      <link>https://noskov.dev/ghost/analiz-skorosti-zaghruzki-i-raboty-saita-aviasales-kz/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 20:57:03 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://noskov.dev/ghost/analiz-skorosti-zaghruzki-i-raboty-saita-aviasales-kz/</guid>
      <description>Следующий на очереди Aviasales.kz, с показателем firstPaint в 685мс.
Основные показатели Загрузка документа Общий объём документа в 589Кб (в 4 раза меньше чем сайт bekair.com), обеспечивает быструю загрузку даже на скорости 1Мбит/сек. Сайт полностью грузится за 3.75 секунды. Минусом является тот факт, что проект расположен где то в Великобритании. Вследствие этого увеличивается пинг (~120мс) и, соответственно, время ожидания получения данных (TTFB в среднем около 250мс).
Блокирующие загрузки Все файлы в секции HEAD блокируют отображение страницы до момента их полной загрузки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анализ скорости загрузки и работы сайта Bekair.com</title>
      <link>https://noskov.dev/ghost/analiz-skorosti-zaghruzki-i-raboty-saita-bekair-com/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 15:43:14 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://noskov.dev/ghost/analiz-skorosti-zaghruzki-i-raboty-saita-bekair-com/</guid>
      <description>Тестирование производительности я решил начать с проекта, продемонстрировавшего самый лучший показатель &amp;ldquo;firstPaint&amp;rdquo;.
Основные показатели Быстрое начало прорисовки сайта обусловлено малым количеством запросов и небольшим размеров &amp;ldquo;блокирующих загрузок&amp;rdquo;.
Но дальше начинается интересное.
Тестирование загрузки проводилось при скорости 1Mbps (Good 3G). Обратите внимание на синий цвет, это длительность процесса загрузки изображений. Как мы видим, наибольшую часть времени загрузки страницы занимает загрузка изображений, и их на странице 1.8 Мбайт из 1.9 общего объёма.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сравнение скорости сайтов авиакомпаний и агрегаторов</title>
      <link>https://noskov.dev/ghost/sravnieniie-skorosti-zaghruzki/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2015 16:51:22 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://noskov.dev/ghost/sravnieniie-skorosti-zaghruzki/</guid>
      <description>Увидев в ленте FB пост о сравнении скорости загрузки сайтов различных авиакомпаний и aviata.kz, решил что отличным продолжением темы &amp;ldquo;Скорости загрузки сайтов&amp;rdquo;, будет провести более глубокое исследование на тему клиентской оптимизации, взяв за основу предоставленную выборку, но немного дополнив её.
Сначала поговорим о цифрах, потом разберём каждый сайт отдельно.
Сайты авиакомпаний:
 http://www.bekair.com http://www.scat.kz/ru/ http://airastana.com/kaz/ru-RU  Агрегаторы авиабилетов:
 https://www.chocotravel.com/ http://aviasales.kz/ https://aviata.kz/ https://flight.kz/  Часть 1. Цифры Основным (и самым простым) параметром при загрузке страницы является её объём.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>